{
    "question": "Kami disruh bikin makalah tetang pengobatan tradisional menggunakan hewan, tolong dunk :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Salah satu metode pengobatan terhadap penyakit demam berdarah dengue adalah dengan obat obatan cina. Salah satu nya bernama Angkak yang di percaya menggunakan salah satu bahan reptil yang difermentasikan.<br><br>Obat obatan lain adalah penggunaan sirip ikan hiu untuk pengobatan<br>Yang lain lagi bisa menggunakan sarang burung walet untuk pengobatan cina.\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-berita-bahasa-jawa-2014-820",
            "question": "Contoh teks berita bahasa jawa 2014",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Katrangan saka panitia Pilkades mratelakake, gunggunge pemilih ing Trimulyo wong 6.979, dene kang ngelonipilihan wong 5.713. Saka gunggung kasebut, suwara kang gugur ana 501 suwara. Dene kang ora teka coblosan ana 1.266 warga. Pilkades diadani ing 18 pedhukuhan iya 18 TPS (Tempat Pemungutan Suwara)<br>Suharjono HK, terpilih minangka lurah Trimulyo kanggo periode taun 2009-2015 (6 taun), bakal ngganteni Bambang Basuki Ilyas. Suharjono kang uga karyawan Dinas Pendidikan Kabupaten Sleman sawise kepilih lurah ngandharake bakal ngajokake pensiun. Suharjono kang ing desane dikenal minangka ketua BPD Trimulyo mratelakake, yen menange ing Pilkades mujudake kemenangane masyarakat Trimulyo.\u201d Insya Allah, aku bakal nuhoni amanah warga Trimulyo kanggo ngabdi minangka lurah desa,\u201d pratelake.<br><span>Sauntara kuwi, ing wektu kang bebarengan pilkades ing wilayah sleman uga digelar ing desa Tridadi. Lurah lawas Kabul Mudji Basuki warga dhusun Beran Kidul kasil menangake pilihan kanthi antuk 4.534 suwara, ngasorake H Mulyatno, BSc warga dhusun Pangukan kang antuk 3.408 suwara. Pilkades Tridadi diadani ing 20 TPS kang ana ing saben padhusunan ing Tridadi.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-gak-judul-lagu-bahasa-jerman-apa-aja-806",
            "question": "Ada yang tau gak judul lagu bahasa jerman apa aja..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luftballons,rette mich,travellife stories<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-ini-dijadika-krama-alus-1-simbah-sikile-loro-2-wis-telu-420",
            "question": "Kalimat ini dijadika krama alus    1. simbah sikile loro\r\n2. wis telung dina durung dipriksaake ing puskesmas\r\n3. bapak wingi sore lunga menyang surabaya numpak sepur arga lawu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0sukunipun\u00a0simbah sakit<br>2. sampun tigang dinten dereng dipun priksa wonten puskesmas<br>3. bapak kolo wingi sonten tindak menyang suroboyo numpak sepur argo lawu...<br><br>kaya&#039; na gni..cz silla jg ngos ngosan lo pke bhsa jawa kromo...hihihng<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menerjemahkan-aksara-jawa-ke-jawa-itu-gimana-974",
            "question": "Cara menerjemahkan aksara jawa ke jawa\u00a0 itu gimana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kamu harus mengerti aksara jawa dahulu dan mengubah aksara jawa itu ke tulisan biasa. ganbatte !!!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ancaman-dan-hukuman-berbuat-zina-424",
            "question": "Ancaman dan hukuman berbuat zina",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dijauhi dari lingkungan dan diuhukum menurut humun negara\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Pezina nan pernah menikah (al-Muhsh\u00e2n) dihukum rajam (dilempar dgn batu) sampai mati.\u00a0<br><span>Pelaku perbuatan zina nan belum memenuhi kriteria al-muhsh\u00e2n, maka hukumannya adalah dicambuk sebanyak seratus kali</span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mengarasemen-lagu-tanpa-vokal-669",
            "question": "Cara mengarasemen lagu tanpa vokal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau mau Meng aransemen lagu usahain beatnya di ubah dan menjuru ke beda genre\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Berikut tutorial untuk menghilangkan suara vokal pada lagu menggunakan Adobe audition:Siapkan sebuah lagu yang ingin Anda ubah, kemudian buka Adobe Audition.Import\u00a0lagu yang sudah disiapkan.Selanjutnya pilih\u00a0Favorites &gt; Vocal Remove.Save As dan beri nama serta ubah format audio sesuai keinginan Anda.<span>Catatan\u00a0:\u00a0<span>Jika setelah proses Vocal Remove suara yang dihasilkan kurang keras, Anda dapat memilih\u00a0Effects &gt; Normalize &gt; ubah menjadi lebih besar dari 100%.<br></span></span><span>Berikut tutorial meminimalisir suara vokal menggunakan Audacity:Siapkan sebuah lagu yang ingin Anda ubah, kemudian buka Audacity.Importlagu yang sudah disiapkan.<span><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-sistem-perkuliahan-di-indonesia-dan-jerman-594",
            "question": "Apa perbedaan sistem perkuliahan di indonesia dan jerman?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin sistem perkuliahan dijerman lebih diutamakan kecerdasan intelek tual daripada di indonesia yang di seimbangkan antara intelektual dengan moral<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sistem SKS versus\nECTS\n\n<span>sistem pendidikan tinggi di\nIndonesia menggunakan sistem SKS (Satuan Kredit Semester). SKS menunjukkan\nbeban studi tiap minggu selama satu semester. Sedangkan di Jerman, selain\nmengenal istilah SWS (Semesterwochenstunden) yang berarti jam per minggu,\ndigunakan juga istilah ECTS (European Credit Transfer and Accumulation System)\natau lebih praktisnya sering disebut Credit Point.\u00a0 ECTS merupakan standar yang ditetapkan bagi\nnegara-negara Eropa dan Uni Eropa untuk membandingkan pencapaian hasil belajar\ndan kinerja mahasiswa.</span>\n\n\u00a0\n\nPerkuliahan\n\ntidak ada lagi perlakuan absensi\nuntuk perkuliahan di Jerman. Adalah hak mahasiswa sendiri untuk mengikuti atau\ntidak mengikuti perkuliahan. di Indonesia pihak Universitas masih harus\nmemaksakan kehadiran minimal 70% agar mahasiswa bisa mengikuti UTS/UAS.\n\n\u00a0\n\nujian Semester dan\nSistem Penilaian\n\n<span>Pada akhir periode satu semester,\nmahasiswa akan menghadapi ujian. Kalau seperti di Indonesia namanya Ujian Akhir\nSemester (UAS). Disana tidak ada Ujian Tengah Semester (UTS) lho, paling hanya\ndrill latihan-latihan soal-soal ujian saja untuk persiapan menghadapi UAS nya.\nSebelumnya, mahasiswa mendaftarkan ke pihak jurusan mata kuliah apa saja yang\nakan mereka ambil untuk diujikan.Ujian-ujian\u00a0\ndi Universitas Jerman sedikit agak berbeda dengan kebanyakan ujian\nsemester di Indonesia. Disini, umumnya ada 2 cara pengujian yang berbeda untuk\ntiap-tiap mata kuliah. Ada mata kuliah yang ujiannya tertulis (biasanya yang\nbanyak perhitungan matematisnya), dan ada juga yang ujian lesan (untuk mata\nkuliah yang banyak teoritisnya).</span>\n\n\u00a0\n\nThesis\n\n<span>Mengimbangi kompleksnya penyusunan\ntugas akhir dalam bahasa selain bahasa ibu kita, di Jerman kita tidak perlu\nlagi mencari judul thesis sendiri. Semua sudah disediakan oleh pihak jurusan,\nkita tinggal memilih sesuai dengan minat dan kemampuan kita.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bahasa-latin-dari-dingin-bantu-yaa-757",
            "question": "Apa bahasa latin dari \"dingin\"\r\nbantu yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dingin bahasa latinya frigus<br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bahasa latin &#039;dingin&#039; = &#039;firgus&#039;",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bahasa-koreanya-berapa-lama-aku-harus-menunggu-mu-868",
            "question": "Apa bahasa koreanya \" berapa lama aku harus menunggu mu?''",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>kalau ngga salah ini \ub098\ub294 \ub2f9\uc2e0\uc744 \uc704\ud574 \uae30\ub2e4\ub824\uc57c<span>\ud558\ub294 \uc2dc\uac04</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adaa-yang-tahu-gak-universitas-swasta-yang-ada-magister-jurusan-p-572",
            "question": "adaa yang tahu gak universitas swasta yang ada magister jurusan pendidikan dasar di jawa timur ? mohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Universitas 17 Agustus 1945 Banyuwangi, Banyuwangi<br>Universitas 17 Agustus 1945 Surabaya, Surabaya<br>Universitas 45 Surabaya, Surabaya<br>Universitas Abdurachman Saleh, Situbondo<br>Universitas Bakti Indonesia, Banyuwangi<br>Universitas Bhayangkara, Surabaya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}